\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz-uml}


\title{Caratteristiche}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\section{Destinatari}

\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | l | l | l |}
    \hline
 	\textbf{Copia}&  \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    1 & Francesco Fornasa & 12/04/2015 \\ \hline
    2 & Claudio Tomazzoli & 14/04/2015 \\ \hline
    3 & Federico Di Marco & 16/04/2015 \\ \hline
    4 & Ait Amin Lamquadem & 16/04/2015 \\ \hline
    5 & Andrea Saviozzi & 17/04/2015 \\ 	\hline
    6 & Claudio Tomazzoli & 06/07/2015\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tabular}{| l | l | l | l |}
    \hline
   \textbf{Azione} & \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    Redatto & Ait Amin Lamquadem   & 12/04/2015 \\ \hline
    Visionato & Claudio Tomazzoli & 14/04/2015 \\ \hline
    Corretto & Federico Di Marco & 16/04/2015 \\ \hline
    Corretto & Francesco Fornasa& 16/04/2015 \\ \hline
    Corretto e Controllato & Andrea Saviozzi & 17/04/2015 \\
    
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Versioni documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Versione} & \textbf{Autore} & \textbf{Nota} & \textbf{Data} \\ \hline
    1.0 & Ait Amin Lamquadem & Stesura iniziale & 12/04/2015 \\ \hline
    2.0 &  Federico Di Marco  & Conversione in \LaTeX & 16/04/2015 \\ \hline
    2.1 &  Francesco Fornasa & Correzione errori & 16/04/2015 \\ \hline
    3.0 & Andrea Saviozzi & Controllo finale & 17/04/2015\\\hline
      \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Supporto documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | c |c |}
\hline
\textbf{Nome File} &\textbf{Tipo File} & \textbf{Estensione}\\ \hline
Caratteristiche & Portable Document Format & .pdf\\
\hline

\end{tabular}
\end{center}


\section{Introduzione e Obiettivi}

Il progetto consiste nella realizzazione di un software in grado di monitorare in tempo reale un
veicolo (auto/moto) e garantire l'eventuale recupero in caso di furto.
È uno strumento realizzato per aiutare sia i privati che le aziende nel poter monitorare i propri
veicoli e garantire il ritrovamento in caso di furto. In particolare nelle aziende, ma anche per i privati, aiuta il lavoro del
responsabile parco macchine, che possono monitorare tutti i veicoli dell'azienda utilizzati o tracciare
i percorsi che i veicoli hanno fatto in un dato periodo o tenere sotto controllo la velocità dei veicoli
attraverso un allarme che segnala l'eventuale superamento dei limiti impostati. In modo visuale e
veloce si può quindi ottenere la posizione. È
possibile inoltre in caso di necessità registrare un video dell'abitacolo di un
veicolo, per poi visualizzarlo.
L'obiettivo è permettere la sicurezza e il monitoraggio del veicolo, anche in caso di furto.

\section{Definizioni, acronimi e abbreviazioni}
 Per le definizione dei termini fare riferimento al documento di glossario, glossarioCarFinder.pdf nella
cartella della documentazione nel repository del progetto.

\subsection{Riferimenti}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Documento} & \textbf{Contenuto} & \textbf{Nome}  \\ \hline
    Glossario & Spiegazione dei termini utilizzati & glossarioCarFinder.pdf  \\ \hline
     Vision & Requisiti del sistema,  & VisionCarFinder.pdf  \\ 
     &business needs e motivazioni& \\\hline
  \end{tabular}
\end{center}

\section{Architettura}
Il sistema CarFinder è composto da diverse componenti, hardware e software; 
\begin{description}
\item [Dispositivo:] sistema embedded che tramite GPS ricava la posizione del veicolo e la spedisce all'Application Server
\item [Application Server:] Elabora i dati ricevuti dai dispositivi e li memorizza su un database.
\item [Web Server:] Interfaccia l'utente con i servizi offerti dal sistema tramite web.


\end{description}
L'architettura complessiva realizza l'integrazione tra questi sistemi e ne permette l'evoluzione
rispettando la libertà di cambiamento autonomo delle varie componenti.
\newpage
\section{Modello Logico}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.40]{modello_logico.png}
\end{figure}
\newpage
\section{Modello Fisico}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.40]{schema_fisico.png}
\end{figure}
\section{Tecnologie}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l |}
    \hline
 Protocollo & TCP-IP \\ \hline
 Ambiente & Java 1.8 \\ \hline
 Sistema Operativo & Linux Ubuntu \\ \hline
 Motore Database & Postfresql 9.3 \\ \hline
 Application Server & Apache Tomcat 7\\ \hline

  \end{tabular}
\end{center}
\newpage
\section{Requisiti Funzionali}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=1.20]{UseCaseGenerale.png}
\end{figure}
\newpage

\section{Requisiti non funzionali: Sicurezza}
L'accesso al sistema è regolato da identificazione dell'utente; le autorizzazione a compiere
determinate operazioni dipendono dal profilo con il quale si è connessi. Il profilo con maggiori
autorizzazioni è quello del dirigente.
Il traffico di dati in rete è criptato, dall'application server al database server tramite l'uso del
protocolo JDBC, dal
browser al web server è possibile usare il protocollo HTTPS.
Il dispositivo installato sull'automobile usa il protocollo GPS per ricevere la posizione, questo
protocollo è intrinsecamente sicuro.

\section{Requisiti non funzionali: Prestazioni}
L'applicativo funziona tramite la generazione e lo scambio di pagine ipertestuali ovvero di
informazioni ipertestuali visualizzabili con qualsiasi dispositivo che possa accedere ad internet con
un web browser.
Al netto delle prestazioni della rete si definisce di ottenere una risposta ad una interrogazione
mediamente entro 5 secondi dalla richiesta. Il dispositivo invierà la posizione del veicolo al server
ogni 3 secondi. Il sistema sarà attivo 24 ore su 24.

\section{Requisiti non funzionali: Interoperabilità}
\begin{description}
\item[Thin Client]: Avendo scelto la tecnologia HTML, può usare il sistema chiunque disponga di un
elaboratore o qualsiasi altro dispositivo con un browser HTML. 
\end{description}

\section{Requisiti non funzionali: Portabilità}
\begin{description}
\item[Thin Client]: Avendo scelto la tecnologia HTML, il sistema può funzionare, senza necessità di
ricompilazioni, su tutti gli elaboratori sopra descritti.
\item[Dispositivo semplice]: Si è scelto di concentrare tutte le funzionalità nel server e minimizzare il lavoro del
dispositivo installato sul veicolo. Così facendo è quindi possibile sostituire il dispositivo con
un altro compatibile, molto facilmente.
\end{description}

\section{Requisiti non funzionali: Scalabilità}
Essendo il sistema basato sui sottosistemi TOMCAT, entrambe a loro volta basati su architettura
altamente scalabile su tecnologia Java 1.8  in caso di numero elevato di utenti sarà possibile servire tali
utenti con la semplice clonazione del Web Server e configurazione del load balancing, senza
ulteriori interventi sul software.
TOMCAT nello specifico dispone di una architettura e di moduli specifici a supporto della
scalabilità.
In particolare i messaggi scambiati dal dispositivo con il server saranno di dimensione minimale
garantendo la possibilità di inviare e ricevere un gran numero di messaggi.
\section{Requisiti non funzionali: Usabilità}
Il sistema fornisce un Interfaccia utente piacevole e intuitiva per l'accesso alla piattaforma Web.

\section{Funzioni per l'utente}
Gli attori in questo sistema sono tre:
 \begin{itemize}
 \item il Dirigente
 \item il RPA
 \item il Guidatore
 \end{itemize}
 Di seguito sono specificate le funzioni disponibli per i vari attori.

\section{Funzioni Dirigente}
Un Dirigente gestisce i profili relativi ai responsabili del parco macchine e gestisce i video registrati.
Può fare ovviamente anche tutto quello che può fare un Responsabile Parco Macchine.
Le funzioni per un Dirigente sono schematizzate di seguito.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics{UseCaseDirigente.png}
\end{figure}

\newpage
\section{Funzioni RPA}
Un Responsabile Parco Macchine gestisce i dati relativi ai veicoli dell'azienda e ai guidatori
associati.
Può fare ovviamente anche tutto quello che può fare un Guidatore.
Le funzioni disponibili per un Responsabile Parco Macchine sono schematizzate di seguito.


\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{UseCaseRPA.png}
\end{figure}



\section{Funzioni Guidatore}
Un Guidatore può visualizzare il reporting di tutti gli spostamenti da lui eseguiti con il  veicolo associatogli,
riceve inoltre gli SMS e le e-mail inviati dal server in caso di movimento del veicolo a lui
associato e può quindi configurare il numero di telefono e l'indirizzo e-mail a lui associati.
Le funzioni disponibili per il Guidatore sono schematizzate di seguito.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{UseCaseGuidatore.png}
\end{figure}

\section{Specifiche sulle interfacce interne}
Input:
\begin{description}
\item[Thin Client]: I dati vengono inviati al server utilizzando delle interfacce utente di tipo HTML.
\item[Sottosistema dispositivo]: Il dispositivo riceve la posizione via GPS e la invia al server con HTTPS; la webcam
comunica con il dispositivo via SATA.
\end{description}

\section{Specifiche sulle interfacce esterne}
Output:
\begin{description}
\item[Thin Client]: I dati vengono inviati dal server all'utente utilizzando delle interfacce di tipo HTML; la
stampa dei dati avviene tramite browser.
\item[Sottosistema dispositivo]: I dati vengono inviati dal server al dispositvo utilizzando delle chiamata HTTP. Il server
invia comandi al dispositivo e questo in caso gli invia alla webcam via cavo.
\end{description}

\section{Standard}%e documentazione}
\begin{description}
\item[Standard Applicabili]:\begin{itemize}
\item Global Positioning System (GPS)
\end{itemize}

\end{description}

\end{document}